[(Cavalcante, A. C. A., 2014)]: http://bdm.unb.br/bitstream/10483/9267/1/2014_AndreCruzAlvesCavalcante.pdf
[Arthur Diniz]: https://github.com/arthurbdiniz
[João Carlos]: https://github.com/joao4018
[Gabriel Ziegler]: https://github.com/gabrielziegler3

### Histórico de Revisões

| Data       | Versão | Descrição            |         Autor             |
|:----------:|:------:|:--------------------:|:-------------------------:|
| 22/08/2018 | 0.1 | Criação do Documento com Adição da Argumentação  | [João Carlos] |
| 26/08/2018 | 0.2 | Adição da Introdução e Atualização da Argumentação  |[João Carlos], [Arthur Diniz] |
| 27/08/2018 | 0.3 | Adição de Argumentação da Daily |[Gabriel Ziegler], [João Carlos] |
| 28/08/2018 | 0.4 | Adição de Argumentação do Nome do Projeto | [João Carlos] |
| 02/09/2018 | 0.5 | Realocação da explicação teórica da página  | Romeu Antunes |
| 06/09/2018 | 0.6 | Revisão | [João Carlos] |

---


# Índice

[1. Argumentação](#1-argumentação)
- [Índice](#%C3%ADndice)
- [1. Argumentação](#1-argumenta%C3%A7%C3%A3o)
    - [1.1 (Tema, Linguagem, Framework)](#11-tema-linguagem-framework)
    - [1.2 (Escolha da daily)](#12-escolha-da-daily)
    - [1.3 (Escolha do nome do projeto)](#13-escolha-do-nome-do-projeto)

---


# 1. Argumentação

## 1.1 (Tema, Linguagem, Framework)

- **i(P1)** -  É necessário definir um tema, para ser desenvolvido um projeto, onde seja possível aplicar padrões de projeto com facilidade.
- **i(P2)** -  Desenvolver um Web Service focado nos alunos e professores de Engenharia de Software onde eles possam postar trabalhos desenvolvidos nas disciplinas.
- **i(P3)** -  Existem muitas disciplinas onde é possível desenvolver um Web Service, para a equipe aprender algo novo é melhor desenvolver um jogo em python, onde também teremos maior facilidade para aplicar padrões de projeto.
- **P1** - Houve uma votação onde os membros do grupo ganharam de 5x3 para a escolha do desenvolvimento do jogo.
- **i(P4)** -  É necessário buscarmos uma engine para python nem tão robusta e nem tão simples para podermos aplicar padrões de projeto
- **i(P5)** -  Com base em pesquisas não existe uma engine para python que satisfaça nossos requisitos, será melhor desenvolvermos nosso projeto em JS e criarmos um jogo com características do [agar.io](http://agar.io/).
- **P2** -  Os membro com mais conhecimento nos jogos acharam uma boa ideia para ser aplicada no projeto.
- **i(P6)** -  Iniciaremos as pesquisas para saber como desenvolver um jogo utilizando JS.
- **i(P7)** -  Devido ao cenário de incertezas é melhor voltarmos para a ideia do Web Service já que a maioria do time trabalhou com Web em semestres anteriores.
- **P3** -  Como a maioria do grupo não tem experiência com a desenvolvimento dos jogos por maioria foi decidido voltar para a ideia inicial do projeto.
- **i(P8)** -  É necessário a escolha de um Framework para o desenvolvimento do projeto.
- **i(P9)** -  Como alguns membros do grupo tem conhecimento em python e também familiaridade com o Django é sugerido utilizarmos essa Framework para desenvolvimento do projeto.
- **i(P10)** -  É melhor desenvolver em Ruby on Rails, já que a maioria conhece essa linguagem e é fácil para ser trabalhada.
- **P4** -  A maioria do grupo não gostou da ideia de ter a facilidade do Ruby on Rails porque não teriam ganhos de aprendizado além de que aplicar padrões utilizando Django seria mais interessante.

[![Argumentação(Tema, Linguagem, Framework](https://user-images.githubusercontent.com/29952415/44628192-9ee2c500-a911-11e8-8370-14dbdaf29196.jpg)](https://user-images.githubusercontent.com/29952415/44628192-9ee2c500-a911-11e8-8370-14dbdaf29196.jpg)

## 1.2 (Escolha da daily)

- **i(P1)** - Daily do sábado teve apenas um membro presente, deve-se rever a metologia.
- **i(P2)** - Cancelamento de dailies nos fins de semana.
- **i(P3)** - Dailies em desenho de software é overhead.
- **i(P4)** - Dailies devem ser de segunda à quinta, fica tranquilo para todos os membros participarem.
- **C1(i(P2), i(P4))** - Sexta-feira também é um dia com baixa adesão da daily meeting, deve-se retirar também.
- **i(P5)** - Dailies com timebox aumentado para 1 hora, de segunda a quinta.
- **i(P6)** - Já que as dailies terão 1 hora de timebox da para os membros participarem das dailies de segunda a sexta na parte da manhã.

[![Argumentação(Escolha da daily)](https://user-images.githubusercontent.com/18370133/44695572-33504300-aa4a-11e8-84bb-a3c6e55cb11a.jpg)](https://user-images.githubusercontent.com/18370133/44695572-33504300-aa4a-11e8-84bb-a3c6e55cb11a.jpg)

## 1.3 (Escolha do nome do projeto)

- **i(P1)** - Deve-se entrar na [issue](../issues/23) decisão de nome e ver a mais votada.
- **i(P2)** - Quase nem um membro votou, não dá para escolher desta forma.
- **P1** -  O grupo não entrou em acordo para escolher nomes colocados nas issues por apresentar pouca quantidade de votos e nomes para escolha.
- **i(P3)** - Deve-se fazer um brainstorm para facilitar a decisão do nome.
- **i(P4)** - O nome em latim é uma boa opção, basta escolher um nome que faça sentido para o projeto e passar para latim como Recon abreviação de Reconditorium de repositório.
- **i(P5)** - Deve as siglas da Faculdade do Gama(FGA), já que nosso projeto é focado para pessoas da faculdade.
- **i(P6)** - Não é necessário utilizar FGA, já que podemos expandir esse projeto no futuro.
- **P2** - O time concordou que não é necessário utilizar FGA no nome.
- **i(P7)** - Boa sugestão em utilizar latim existem outra opções como Spatium de espaço, Ipsum de muito.
- **i(P8)** - Não tem o porque de se prender a escolha de nome em latim, é bem melhor que nós escolhamos algo relacionado a nossa proposta, é opção nossa utilizarmos um nome como boteco, já que as pessoas se reúnem nesses estabelecimentos para conversar, trocar ideias e opiniões, como nosso projeto envolve em trocas de conhecimento em projetos faz muito sentido.
- **P3** - O time preferiu o argumento sobre o nome de boteco já que todos concordam com tais afirmações.
- **i(P9)** - Vamos fazer uma analogia ao git que tem a presença de uma característica nossa que é o compartilhamento de projetos e vamos usar o signifcado do boteco porém em outra língua, e utilizarmos o nome GitPub.

[![definicaonome](https://user-images.githubusercontent.com/29952415/44757591-4de7f200-ab06-11e8-9f92-4352293bf9a1.jpg)](https://user-images.githubusercontent.com/29952415/44757591-4de7f200-ab06-11e8-9f92-4352293bf9a1.jpg)

